林鄭月娥： 新一年願社會早日恢復和平 香港重新出發

行政長官林鄭月娥今日（12月31日）表示，香港在2019年經歷前所未有的嚴峻挑戰，因反修例引起的社會動盪持續超過半年，市民覺得痛心、焦慮、失望，甚至憤怒，她作為行政長官責無旁貸。新一年願社會早日恢復和平，香港可以重新出發。

香港特區政府今日在政府網站發布視頻。林鄭月娥在視頻中表示，自己會虛心聆聽，為社會尋找出路，過程中亦會堅守「一國兩制」原則，以及維護法治核心價值。她認為，要香港穩步前行，政府除了要處理面前的困難，亦要承認制度上的不足，以及社會多年來積聚的深層次矛盾。

林鄭月娥強調，香港人過往憑毅力及智慧，安然渡過不少風浪，相信可以再一次克服困難，重建香港。她說，新一年帶來新希望，願社會早日恢復和平，市民融洽相處，香港可以重新出發。